 **Sprint 1**   
> Créditos de colaboração durante a Sprint : Andressa Monteiro, David Diogenes e Vitor Bernardo

**Dia 1**                     
 - **Esclarecimentos sobre a empresa e o programa de bolsas**
 - **Reunião com a equipe e conversas sobre o funcionamento**

  
   **Falando sobre Git**
- Consumo do material sugerido
- Instalação do git no Linux
- Criação do readme.md
- Comandos do [Git](https://github.com/LaurenMonici/GitSprints/issues/15)

_____________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________

**Dia 2 - Sobre método SCRUM**

Traduzido do inglês - Scrum é uma estrutura leve que ajuda pessoas, equipes e organizações a gerar valor por meio de soluções adaptáveis ​​para problemas complexos. É comumente usado no desenvolvimento de software, embora também seja usado em outros campos, incluindo pesquisa, vendas, marketing, educação e tecnologias avançadas

### [SCRUM](https://github.com/LaurenMonici/GitSprints/issues/1)

_____________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________

**Dia 3, 4 e 5- Curso sobre teste e QA e material**
### [Sobre a área](https://github.com/LaurenMonici/GitSprints/issues/2)
 
 **perfil profissional de Qa**
 
 Primeiro tópico do perfil, as [Soft Skills](https://github.com/LaurenMonici/GitSprints/issues/3)

  O que são as [Hard skills](https://github.com/LaurenMonici/GitSprints/issues/4)?


**Técnicas de teste**
 - Quantos testes tem?
 - Quais testes são mais relevantes

O que é o [Débito técnico](https://github.com/LaurenMonici/GitSprints/issues/6)?


Qual é [A história dos testes](https://github.com/LaurenMonici/GitSprints/issues/7), equem foram os nomes que marcaram e quais foram seus feitos


inciando  [Os 7 fundamentos do software (istqb)](https://github.com/LaurenMonici/GitSprints/issues/5) , onde estarão explicados individualmente



**Divergência entre teste e QA**
 - Teste melhora o produto
 - QA melhora o processso

**Erro, defeito e falha**
 - Erro é o engano
 - Defeiros derivam do erro, é o encontrar o erro do outro. é preferivel chamar de ocorrencia
 - Ao rodar o codigo com defeito, gera uma falha
 - Falhas causam insatisfação com a qualidade.

### [Padrão ISO 25010](https://github.com/LaurenMonici/GitSprints/issues/8)

Iniciando com os  [Testes e qualidade](https://github.com/LaurenMonici/GitSprints/issues/9), onde se mostra os principais métodos, e logo seguindo com   [mais sobre Testes](https://github.com/LaurenMonici/GitSprints/issues/10), onde teremos uma reunião em grupo para discutir nossos entendimentos sobre o conteúdo apresentado e mostrar todos os pontos de vista.

### [Resultado da discussão em grupo](https://github.com/LaurenMonici/GitSprints/issues/11)


_____________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________

**DIA 6 - Fundamentos do teste - Backend**

**A pirâmide de testes**

![](https://miro.medium.com/v2/resize:fit:640/format:webp/1*S0yR438zKtJtEEBldSviFA.png)

 - A base da pirâmide é a mais fácil e rápida, o topo é o oposto
 - A pirâmide também indica a importância de que o código passe, em um quase totalidade, pelo teste de unidade
 - Testes E2E devem ser testados menos vezes por conta da demora

Seguindo a ordem de facilidade da pirâmide, começaremos com o [Teste de unidade](https://github.com/LaurenMonici/GitSprints/issues/12), seguindo com a explicação do [Teste de integração](https://github.com/LaurenMonici/GitSprints/issues/13) e finalizando com o [Teste de ponta-a-ponta](https://github.com/LaurenMonici/GitSprints/issues/14), onde e quando devem ser usados, suas vantagens e facilidades



**Webinar - Generative AI**
 - Vantagens e desvantagens do Uso do chat GPT
 - Problemas apresentados durante a utilização da ferramenta
 - Como utilizar o chat de uma maneira mais útil
 - recomendação sobre organização de documentação pelo Chat GPT
 - experiências de estudantes e trabalhadores da área com a ferramenta
 - menções a nova ferramenta do google, que se assemelha ao funcionamento do chat.

_____________________________________________________________________________________

**Dia 7, 8 e 9 - Conteúdos AWS**

  **Modulo 1** - Mantendo como objetivo ensinar a identificar funções e responsabilidades no ambiente clássico de TI e também na nuvem,iniciamos o conhecimento das funções [On-Premises](https://github.com/LaurenMonici/GitSprints/issues/18).
  
  **Modulo 2** - onde iniciaremos a jornada de conhecimento sobre as [Funções na Nuvem](https://github.com/LaurenMonici/GitSprints/issues/19)

  **Modulo 3** - Juntamente ao tópico anterior, inciaremos nesse modulo o conhecimento sobre [infraestrutura como código](https://github.com/LaurenMonici/GitSprints/issues/20)

  ### [Conclusão](https://github.com/LaurenMonici/GitSprints/issues/21)

  ______________________________________________________________________________

  **Cliente - Servidor** é qundo o cliente faz a solicitação, o servidor valida e retorna com o material requisitado.

  ### **Computação em nuvem**
   Falaremos aqui sobre os serviços que a AWS disponibiliza, todas as suas funções e vantagens, iniciando com a [Entrega sob demanda](https://github.com/LaurenMonici/GitSprints/issues/16), logo seguindo para os [Benefícios](https://github.com/LaurenMonici/GitSprints/issues/17) que os sistemas oferecem.
   
   Falando também sobre o [EC2]() e logo começando a explicação sobre os vários [Tipos de instâncias](), também introduzoindo o assunto de [Definições de Preços]() e sua caracteríscas únicas,

   Direcionaremos alguns momentos para estudarmos o [ELB](), os [sistemas de mensagens](), também sobre [Contêineres]() e dando um pouco mais de atenção para a [Infraestrutura global]()
